Tulli Endrik Sutska sia kohto peäle ning andis ülles et temma ärra surnud Essa on kui temma alles Jntsare Tallul Hans Jntsare jures korterid piddanud omma ommase selle ärra surnud Sapa Hanso awwitamissega Balka weddanud ning sinna tallule üks weikenne Tarre, üks Karjalaut, üks ait ning üks kõlgus omma rammoga ülles ehhitanud, ja nõuab nüüd omma Essa majasid Hans Jntsare käest kätte, mikkestagga H. J. seda tarre kätte ei anna
Et need eesnimmetud Majad wistist temma Essa tehtud on, andis temma need pärran seisaw Tunnistajad, kes sedda peawe näinud olleme, ülles.-
Jaan Lohk astis ette ning andis ennese käest sedda tunnistust kül näinud ollewed et se ärra surnud wanna Jntsare sullane Johann Sutska (Endriko Essa) om sedda weikest Tarekest ülles raiunud, kas agga ka mitte Hans Jntsar temmal abbin olnud sepeäle temma ei wõi selged otsust anda.
Lena Massa kelle mees just selajal Jintsare Hanso jures sullases olnud kui Johann Sutska omma weiksid majasid ehhitanud tunnistas nisammo näinud ollewed, kui Johann Sutska Sapa Hansoga sedda Tarre on üksi ülles raiunud ja ehhitanud, ning Hans Jntsar omma rahwaga sugguki temmal abbin ei olle olnud.-
Jaan Sutska  Johann Sutska poig ning Märt Sutska temma wend, kes siis agga ennam kui nende Essa need majaksed on ehhitanud, temma jures ei olnud ütlesid näinud ollewed et nende Essa Sapa Hanso abbiga Palke on weddanud ning omma rammoga ilma et Hans Jntsar tedda olleks awwitanud seda weikest Tarrekest ülles ehhitanud. 
Nüüd sai Hans Jntsar ette nõutud ning küstud mispärrast temma sedda Tarrekest, Karjalauta, aita ning kõlgust midda Johann Sutska temma tallule on ehhitanud, mitte temma Poia Endrik Sutskal kätte ei tahha anda? wastas temma et ta kõik muud majaksed wõib laske ärra wia, agga mitte sedda tarret, sepärrast et temma sinna tarrese Balke on weddanud ning kuus kõige allumist kõrda Palke omma Palkest ülles raggunud midda kül Johann Sutska on katnud, ahjo temmal lasknud sisse tehha ning ülleültse se maja kül walmis teinud. Et temma selle maja tarwis palke weddanud, wõiwad se ülle Peter Päss, kes just se kõrd temma jures Pois olnud, tunnistus anda.-
Peter Päss astis ette ning tunnistas et temma kül awwitanud Hans Jntsarel siis palke weddade, paljo kõrda agga Jntsare Hans selle Tarrekse tarwis palke pannud, sedda temma ei wõi selgest tunnistada.-
Kohhus kulles se kaebus ülle ning pandis Hans Jntsart ning Endrik Sutskat leppima, sepärrast et nemmad omma rahhu õigeks ei sanud ning ärra ei leppinud, pidi Koggukonna Kohhus meie walla prugijärret mõistme, et Hans Jntsar sedda Tarrekest mikkest temma wõib need omma üttelusse järrel pantud kuus kõige allumist kõrda palke ärra wõtta, kätte andma, nisammo on ka Endrik Sutskal õigust need tõised oneksed kui se Karja laud, ait ning kõlgus seält tallust ärra wia.-
Johann Leppik [allkiri]
